{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_035838",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "훈몽자회"
    },
    "text": "訓蒙者会 (훈몽자회)\\n\nこの木版は、従来広まっていた『千字文』『類合』などとは異なり、日常生活に即した内容であり、抽象的ではないため、子供たちの学習に適しています。上・中・下の3冊には、漢字3,360字が4字のグループに分けられ、33の項目に分類され、それぞれのハングルで発音と意味が付けられています。上巻では天文・地理・花・草・樹木・果物・穀物・野菜・禁鳥・獣疫などが紹介され、中巻では人類・宮殿・官庁・楽器・食事・服装・舟船・装備などが学べます。 この本は、日常生活でよく目にする事物に関連する漢字が含まれており、国語学の普及に大きく貢献しています。また、本文の漢字を邦訳したことは、古語研究にとって貴重な資料でもあります。 特に、本の前書きでは、「·」を使った二重母音表記法や27文字の『ㆆ』字の廃止など、国語学において画期的な方法が紹介されています。また、項目の名称や順序は現代のものと類似しています。 ただし、この本は1項目の最後が「未満」と「落芸」と書かれた2つの未完の本に分かれているため、「未完本」と「落芸本」と呼ばれています。しかし、現存する原本はおらず、最も古い版は1613年（光海君5）に刊行されました。 現存する木版は5、6種類ありますが、時代が下るにつれてハングルの誤字が増えています。1913年の光文会版は誤字が多く、解読するのが難しいですが、1958年に南広祐氏が現代漢字音に基づいてカナダの順に索引を作った東国書林版もあります。また、1945年に刊行された『ハングル歴代選』第1集や、檀国大学校東洋学研究所が英語の翻訳と共に刊行した本もあります。",
    "QA": [
        {
            "question": "この木版は何冊に分けられている？",
            "answer": "上・中・下の3冊に分けられています。"
        },
        {
            "question": "この本には何項目が分類されている？",
            "answer": "33の項目に分類されています。"
        },
        {
            "question": "上巻ではどんな内容が学べる？",
            "answer": "天文・地理・花・草・樹木・果物・穀物・野菜・禁鳥・獣疫などが学べます。"
        },
        {
            "question": "中巻ではどんな内容が学べる？",
            "answer": "人類・宮殿・官庁・楽器・食事・服装・舟船・装備などが学べます。"
        },
        {
            "question": "この本はどのような漢字が含まれている？",
            "answer": "日常生活でよく目にする事物に関連する漢字が含まれています。"
        },
        {
            "question": "この本はどのような貢献をしている？",
            "answer": "国語学の普及に大きく貢献しています。"
        },
        {
            "question": "この本の前書きではどのような方法が紹介されている？",
            "answer": "二重母音表記法や『ㆆ』字の廃止など、国語学において画期的な方法が紹介されています。"
        },
        {
            "question": "この本の最も古い版はいつ刊行されましたか？",
            "answer": "最も古い版は1613年（光海君5）に刊行されました。"
        },
        {
            "question": "この本の現存する木版は何種類ありますか？",
            "answer": "現存する木版は5、6種類あります。"
        },
        {
            "question": "南広祐氏が作った東国書林版はどのような特徴がありますか？",
            "answer": "南広祐氏が現代漢字音に基づいてカナダの順に索引を作った版です。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 506,
        "QA": 331
    }
}